[晚晚周] 非洲豬瘟疫情在中國蔓延 加拿大豬肉出口中國大增 國內價格將上漲

非洲豬瘟疫情在中國蔓延
加拿大豬肉出口中國大增 國內價格將上漲

【大紀元2019年04月24日訊】（大紀元記者王蘭綜合報導）由於加拿大油菜籽出口中國受阻，外界預測類似的禁運效應會波及到加拿大農漁產品。週一（4月22日）加拿大食品檢驗局（CFIA）表示，一些向中國出口豬肉的加拿大廠商因為使用過期的表格，導致豬肉出口被延遲引起高度關注，但加拿大豬肉向中國出口照常。

由於非洲豬瘟在中國大陸蔓延，今年加拿大出口中國的豬肉大增，加拿大國內消費者會看到超市內加拿大豬肉價格進一步上漲。

自去年8月中國大陸非洲豬瘟爆發並蔓延，中國對進口豬肉的依賴程度上升。根據加拿大統計局的資料，2019年前兩個月數據顯示，中國購買了5.9萬噸的加拿大豬肉，比去年同期增加了23%。中國是加拿大最大的豬肉出口市場，這也導致加拿大豬肉在本國價格高居不下。

食品檢驗局發言人通過郵件表示，中國並未對加拿大豬肉採取限制措施，發生的運輸延誤問題是因為加拿大當局提供的出口證書有新版本，許多廠商卻採用了舊版本的緣故。目前沒有發生更多的延誤情況。

加拿大豬肉委員會發言人斯特迪（Gary Stordy）表示，這純粹是一個「文書失誤」，加拿大如常地向中國出口豬肉，沒有任何變化。

美加豬肉價格上升

據美國農業部數據，在今年3月份之前，美國豬肉的批發價格在每磅50美分到60美分之間，但到4月份，價格飆升到每磅90美分。今年截至到4月份，美國向中國出售了16.6萬噸豬肉，而去年同期這個時候只有2萬噸。「美國向中國出售的豬肉量達到歷史最高點。」愛荷華州立大學農業專家李名浩（ Minghao Li，音譯）說。

隨著中國非洲豬瘟蔓延，經濟學家預測，中國從美國、加拿大、歐洲和巴西等豬肉生產國的進口量還會攀升。不久後，美國本國的消費者也會看到超市中豬肉價格上漲。

據美國媒體《合眾國際社》報導，自從非洲豬瘟去年8月在中國蔓延以來，中國當局據報已經宰殺了1百萬頭豬，專家表示，損失可能要大得多，今年全中國25%到35%的豬會遭到宰殺。中國豬肉的價格已經上漲了40%，預計今年年底之前，會上漲達70%。

非洲豬瘟疫情已經從中國擴散到了鄰國越南、蒙古和柬埔寨，專家擔心，疫情會影響整個東南亞。豬感染非洲豬瘟後會死亡，現在還沒有治療方法和疫苗。

疫情何時才能過去，專家們的分析不同，但大部分專家猜測至少需要3年，也許更長。在這段時間裡，對豬肉的需求會很強勁，當然會推高加拿大和美國這些豬肉生產國本國豬肉的價格。#

要不是加拿大

用慢慢周換取九千萬黨員有得食豬肉，抵到爛啦